習近平全票當選國家主席 官媒〈全票當選更危險〉舊文被刪

習近平全票當選國家主席
官媒〈全票當選更危險〉舊文被刪

要聞

【全國兩會】

【本報訊】全國人大昨日選出新一屆國家領導人。習近平以2,970票全票當選，連任國家主席、中央軍委主席。中紀委前書記王岐山以有「1票反對」當選國家副主席。習的前大秘栗戰書亦全票當選人大委員長。三人分別即場宣誓就職。至此，這場由習圈子「自編自導自演」的換屆戲核心曲終唱完。但內地網民卻翻出早年官媒評論〈全票當選更危險〉，反譏當局，真是一大諷刺！

昨日選舉是今屆兩會高潮戲，儘管結果毫無懸念，但當局仍然做戲做全套：監票人對會場內28個電子票箱、選票系統檢查，然後工作人員將選票分發給代表，每人4張選票分別印有國家主席、國家軍委主席；全國人大委員長、副委員長；人大秘書長；國家副主席等候選人名字，採用等額選舉，換言之，不管你贊成與否，候選人都只有1個。

習近平昨當選國家主席後，左手按憲法，右手握拳宣誓。新華社

毛選主席有1票反對

出席大會共2,970名代表，結果習近平獲全票贊成，當選國家主席、中央軍委主席；即習也投自己贊成票。這一結果不但超越前任領導人胡錦濤、江澤民（江、胡當選時多少都有反對票），且超越中共建政領袖毛澤東，1949年9月，中共首次選國家主席，毛澤東有1票反對，眾人初以為是毛謙虛，結果追查是民盟秘書長張東蓀投反對票；張後來被迫害致死。

另一獲全票贊成的是習的前心腹大秘栗戰書，他當選人大委員長；顯然他也當仁不讓投自己一票。而國家副主席毫無懸念由中紀委前書記王岐山當選，王成為中共史上第二位以普通黨員身份出任國家副主席者。值一提的是，王有1票反對，有分析指或是王自己謙讓，為避與習齊肩，免招功高震主之嫌。
當大會執行主席、中組部長陳希宣佈習當選時，全場掌聲熱爆，習近平兩度起身鞠躬致謝，又與身旁李克強、張德江握手。電視畫面顯示，此刻的習一臉神聖，儼然大帝登基，君臨天下。因人大通過修憲刪除國家主席任期限制，昨日這一刻，或意味習終身稱帝的開始。

之後當選者即場進行憲法宣誓，這是2015年通過憲法宣誓制度以來國家領導人的首次。由三軍禮兵護送憲法入場，全場起立奏國歌；習近平先宣誓，左手按憲法，右手握拳宣讀誓詞，鄭重其事；其後栗戰書、王岐山逐一宣誓。栗、王宣誓完後專門走去與習熱烈握手，似不忘「謝主隆恩」。栗又與前任張德江握手交接班。但未見王與前任李源潮互動。

習近平以2,970票贊成、0票反對及棄權下當選國家主席。新華社

普京最先發賀電

習近平全票連任國家主席，開創毛澤東後國家主席選舉先河。但有內地網民卻翻出早年《人民日報》評論文章〈全票當選更危險〉，諷刺當局自摑嘴巴，文章一度網上熱傳，但旋即被當局刪除。

習當選後，內地喉舌再度掀起唱贊歌熱，《人民日報》狂讚習是「人民領袖、偉大舵手」，媲美毛澤東。但北京民間學者章立凡指，當局給習戴高帽不表示習毛地位一樣，「毛的威望是打江山打出來的，黨內外崇毛是發自內心；習無法比較」。

俄羅斯總統普京昨最先給習賀電，指中國人大的決定「再次證明習的崇高威望，亦是對習為推動經濟社會快速發展、在國際舞台上捍衞國家利益所作貢獻的肯定」。

相關新聞

氣象局造「瑞雪」賀習連任
要聞 5小時前

官媒昔日形容︰選舉綁架民意
要聞 5小時前

【蘋果照相機】維尼萬歲！
要聞 5小時前

一票反對 王岐山任副主席宣誓後拳擊桌面 顯示強勢回歸
要聞 5小時前

料「救火」紓緩中美貿易緊張
要聞 5小時前

栗戰書零反對做人大委員長
要聞 5小時前

習或親自處理港澳事務
要聞 5小時前

點滴：「岐山醋」成搶手貨
要聞 5小時前

但北京民間學者章立凡指，當局給習戴高帽不表示習毛地位一樣，「毛的威望是打江山打出來的，黨內外崇毛是發自內心；習無法比較」。

RIP

1949年9月，中共首次選國家主席，毛澤東有1票反對，眾人初以為是毛謙虛，結果追查是民盟秘書長張東蓀投反對票；張後來被迫害致死。

仲邊有人敢投反對